日本防衛大臣：做好準備保衛尖閣諸島每一厘米領土

日本防衛大臣河野太郎( Taro Kono)說，日本做好準備保衛尖閣諸島的“每一厘米”領土，並相信美國願意為保衛這些島嶼而戰。

河野太郎星期三（2020年9月9日）在出席華盛頓智庫戰略與國際研究中心CSIS為紀念美日同盟60週年舉辦的討論會上作出了以上表述。

河野太郎說，中國一直在試圖改變現狀，頻繁向尖閣諸島海域和空域派遣艦船和飛機。他舉例說，在今年4月至6月的三個月當中，日本自衛隊的飛機不得不177次緊急起飛以應對進入這一海域的中國戰鬥機和轟炸機。

中國稱這一海域為釣魚島，並堅稱對之擁有無可爭辯的主權。中國軍隊多次表示會為維護國家領土和主權寸土不讓。

河野太郎說，中國不僅有能力、也有意圖挑戰日本對尖閣諸島的主權，但是日本與中國軍力存在差距，無法單獨對付中國。他還說，中國的經濟實力未來會超過美國，連美國也難以單獨抵抗中國的威脅。

河野太郎說，美國、日本、澳大利亞和印度四國加強防務合作是朝正確方向邁出的一步，但呼籲世界上所有理念相同的國家團結一致、共同抵制北京的侵略性行為。

美國官員們已經多次保證，美日軍事同盟涵蓋保護日本對尖閣諸島行使管轄權。

一次開幾條戰線 收佢皮算數啦